余若薇：法庭未來或有不公義判決，大眾千萬不要辱罵法官、檢控官或律師、或燒法院等地方

公民黨前主席、資深大律師余若薇今日（16日）出席眾新聞成立三周年午餐會暨「香港2020年展望」研討會，就法治方面作出分析。持續逾半年反送中運動中，警方展開大規模拘捕，余預告，這些被捕者今年會逐漸上到法庭，她呼籲大眾要有無比的耐性，當中必定會有令大眾嘩然、感不高興的裁判，公眾可作批評，有理、有節、和平地示威抗議，她相信法庭會收到公眾發出的訊息，但她提醒大眾千萬不要辱罵司官、檢控官或律師，甚至做出燒法院等行為。

余若薇首先引述資深出版人顏純鈎寫今年法律年度開啟典禮上「一種法治，四個表述」，指終審法院首席法官馬道立、律政司司長鄭若驊、大律師公會主席戴啟思、律師會會長彭韻僖對法治有不同定義。她認為，法治很簡單，不需要講得很深奧，也不需引用知名法官、法學博士、哲學家的解說，「執法（者）不法、當權（者）濫權，係最法治最大、最大嘅衝擊」。余舉例指，一個母親每日打麻雀、吸煙，卻叫女兒不要打麻雀、吸煙，質疑如何教人信服。「即係你唔準蒙面，我就可以蒙面；你唔可以用鐳射槍照我，我就可以用鐳射槍照你；你影我相係侵犯我私隱，但我侵犯你私隱就分分鐘都可以」。

余若薇提到，馬道立在今年法律年度開啟典禮上講解法治的最基本原則，首先指出無罪推論，而這點很多時都被忘記，例如教育局局長視被捕者為犯罪者、有年輕飛機師一被捕就被解僱。她又引述馬道立指，外界期望法庭盡快審理案件，但在大部份情況，控方需要時間準備資料，而辯方也需時消化資料，所以審訊快不來。她重申，很多人將壓力放諸法庭，惟審訊牽涉很多不同方面，不僅是法庭有角色。

余若薇續稱，在2020年，被捕者會逐漸上到法庭，大眾需要有無比的耐性，因為必定有很多案件的結果會令大眾嘩然、令大眾不高興，但她提醒，大眾千萬不要辱罵法官、檢控官或律師，甚至燒法院等地方，否則只會被視為野蠻人。她強調，公眾如果認為審訊結果不對，可以作出批評，只要不是人身攻擊或謾罵便可。

余若薇憶述，一次黃之鋒被判監禁後，萬人上街抗議，「個感覺係好特別嘅，因為某程度上你係抗議緊法庭個判決。」她坦言，作為大律師，這某程度上是超越她對其專業某些一貫看法。當日遊行過後，她的一個律師朋友問她是否認為法治受損，她當下不知如何回應，而對方則向她表示，當大部份人都覺得法治受損，法治就是受損。余引用法律界名言「Not only must Justice be done; it must also be seen to be done.」（正義不僅要伸張，還須彰顯於人前。），對該說法表示認同。她表示，當大家都持相同的意見，並行出來抗議，是發出一個訊息，她相信法庭是收到的。余再度引述馬道立指，法官基於原則判案，但不代表法院不需向社會問責。她表示，如果市民未來見到不公義的判決，感到不服，行出來抗議，有理、有節、和平地示威，她認為是重要的。

余若薇呼籲大眾要有耐性，因為會有些公眾認為不公的一審判決，將會進行上訴，或至終審法院才「撥亂反正」。她期望來年有案件會有令大眾感到舒暢，例如6.12女拔萃教師、印尼女記者、爆眼少女、報稱在警署內被輪姦的X小姐等案件，雖然她不確定會有何結果，但希望有好結果。余提醒，過去的七警「暗角打鑊」案、警司朱經緯打人案，也是鍥而不捨、經過漫長的時間，最終經法庭審訊，才得到大家接受的結果。

將會進行上訴，或至終審法院才「撥亂反正」。

上訴到終院 要洗幾百萬港幣
係咪余若薇負責幫手出錢請律師？

人大而家會主動釋法
訓撚醒未？

陽光司法

依家唔鬧到時鬧都係犯法

同埋果種精神折磨
長期還押

香港現行制度零賠償

呢個就係問題

有錢人可以有耐性，普通市民哪有錢鬥燒錢？

如果法庭仲只係做道德偉，對檢控同政府使用權力呢啲同法治同樣重要嘅嘢不聞不問，就唔好以捍衞法治自居，好似馬道立之流，只係捍衞緊自己份糧同高高在上嘅職位

佢叫佢細佬收手先講喇

曾健超都從來無得到政府合理賠償

姐係比人姦比人打的就你唔好彩, 大部分文明國家都有呢類迫害賠償機制,例如美國

我唔知余若薇做議員做左咩

香港司法制度淪為武器
打壓爭取民主市民

預有不公，你班撚樣大律師唔係彰顯公義，係度叫人唔好嬲，仲算唔撚算自己人？呢d叫 慷他人之慨

律師緊係咁講啦 司法制度失效時律師邊有飯開

講個笑話 遲黎既公義
本身就喺不公義先至會遲

該出手就出手！(出完手快快走)

即係你要有錢，先可以體現到“法治嘅公義”？

明知唔公平 點解唔可以屌佢老母？

我無能力接觸性侵的受害人

但我知道比黑警打到骨折果一大堆,係一大堆人連診金都比唔起
係靠善長捐

呢樣野就算用特赦防止梁卓然呢條老狗誣告, 受害人傷害賠償無一個KOL提過,班人覺得捉黑警坐監就完事

不公義判決都唔屌得
勁撚過上帝
有險可守

正苦用納稅人錢打官司，檢控官返工收錢同你打
無論打輸打贏都可以係金錢同精神上折磨你
正苦區域輸左重要告到你去終審，你輸就無錢上訴
還押坐判你贏之後無賠償，根本成個制度十幾年前高登仔已經睇得好清楚

法律面前，窮人含撚

她相信法庭會收到公眾發出的訊息

收到又點！？ 刑已判，理撚得你。坐監個個又唔係佢d 仔女

某程度上我覺得由一班領導香港民主運動失敗既人去談及現時既時代革命 係好諷刺，你成功既就唔會有光復香港 時代革命啦

同埋我覺得香港輸咗咁多年，係因為我地太遵從共產黨定落黎既規則去打呢場戰役，但我地卻忽略咗共產黨係我地最大既敵人，你點會跟住敵人既指揮去打仗？

靠制度去搵錢既律師 叫人唔好燒法院都幾合理

有險可守 (終審法院版)

佢係話可以屌判得唔公平
但唔好屌法官、燒法庭

有兩隻黑犬打得甩添！其餘上訴緊！

事務律師都仲可以做文件野
BAR唔上庭可以做咩

做有錢人誹謗CASE已經好好搵

係咪真係要曲線要講明呀上面果班

態度正確

乜撚都話曲線

又或者咁講
咁多義士仲係佢地手上
鬧定唔鬧對之後既判決有咩影響咁

有錯唔鬧得? 就係屌柒你呀！

殺紅官 燒法院
burn
食屎啦法治
同dead body有咩分別？

屌你咩，個腦係咪未醫好

都係

但我重點係希望大家諗點解警暴受害人係無機制獲得賠償
明明運用緊公權力的人強姦人/打人政府係有責任

現在就係比警魔傷害完班法律界撚樣叫你請律師告政府,而狗共用無限公帑出SC玩9你

就算獲勝賠償係COVER唔到律師費,所以絕少人告

法庭就係要有公平公正既審訊

唔係要法庭黎做咩

On99

點睇都係真心膠啦ching

我唔會捐, 馬道立我屌你老母！

哇 法官仲勁過黑警啊
又唔鬧得又唔打得，黑警我地都話可以鬧下啊
即係法官做乜都係公平公正嘅，係正義嘅代表啊

同唔同意要搞反紅色司法遊行？樓主可否pin

有險可守。

係咪曲線？

未來法治會死得更徹底
大家千奇唔好屌得太勁
千奇唔好燒法院搞法官
余若薇都做左千奇唔好撚

佢無可能係曲線

自己同行賺夠先

和平地示威？有用既咩？

支持
樓主pin

余大狀，燒山嗰邊吹鷄希望貴黨要做嘅嘢，你個圍爐黨到現時有做過啲乜？

香港連包攬訴訟都ban尻埋你等你班窮撚完全冇反勝機會

無神論者的巴別塔 (肥亨利)
22時間前 ·

當日如果真係聽你講走去有理有節和平示威，今日屌你老母你比人送撚咗番大陸啦

如果「大眾千萬不要辱罵法官、檢控官或律師，甚至燒法院等地方，否則只會被視為野蠻人。」，咁你公民黨咪臭係著住西裝用刀叉食人肉嘅文明人渣囉

總之一日律師有生意一日都要幫法院幫狗官含，死撚哂佢啦你班訟棍黨

法庭都有唔公義判決既時候 佢仲有冇存在既價值?
係咪需要考慮獨立

但現實如此

所有問題根源係個政府太仆街

叫人APPEAL到終院, 係咪余若薇比錢請清洪

余好個大個律師知唔知還押對手足心理好大創傷

佢依篇野已經好過之前其他果班律屍既廢up,不過始終都係有一種離地既味道

垃圾,
同幾年前港共要局人及表意見要和平理性非暴力變相維穩一樣
自扁身格收皮啦

有險可守!

法官都唔屌得, 屌你老母！

破滅港人對司法幻想，唔好再俾佢地扮高高在上

其實佢可以唔提

push

呢位巴打心水清

佢當然係真心膠
只係想講對佢言論唔駛咁認真
一個跟唔上時代步伐自我作限嘅上一輩

預咗有不公？
唔係一開始就唔應該有不公咩？

乜冇腦都做到官㗎嗱 啲pr

我提醒大家比香港法官老屈波打警察個女仔APPEAL成功

但香港政府係無賠償,涉事法官仲不停司法迫害異見人士不受懲罰

千其 唔好

大家唔好對司法界既人有不必要既期望，再黃既人都好，佢地點都係司法界既既得利益者，就算佢免費幫你打官司，佢都唔會否定現行既制度同遊戲規則

訓撚醒未

你太睇得起手握既得利益嘅政棍

ON9

遲來既公義就已經係不公義
唔洗未來 未去到法庭前咁多市民被濫捕濫告已經係不公義 甚至不準保釋變相坐監
講乜撚野公義

有險可守

條友都未撚訓醒，和平理性有閪用？班官咪又noted with thanks
唔係你受罪真係講得輕鬆

但係政府教我們，和平是沒用，咁應該點做呀

笑，你地賤格仲要唔準人屌。
法律彰顯唔到公義就係班撚屌問題啦，仲要拎牌坊唔想比人侮辱，食撚屎啦

香港有法治

法治已死

屌法官都唔得？ 彩你都戇鳩

果然係建制2.0

一定要比輿論壓力法官無得傾呢樣都唔做無野可以幫到手足

總結：有錢 有機會有公義

有撚錢請咩

法律面前、窮人含撚

同意

屌你老母呀你地賤種高床暖枕 貴族蛋糕？

不撚嬲都話勇武係condom

醒既cap 小小好退出啦

已有

講撚到唔係個官判咁
港鐵前線都係黃啦咁

Push. 講中晒。

大眾千萬不要辱罵法官、檢控官或律師，甚至燒法院等地方，否則只會被視為野蠻人

其實係
老美都唔支持
支共又有話題
所以會安排好多黑警去做

又spin到敵視權貴

法律 笑話

屌

根本無人想革命 勇武唔該唔好再付出自己 左膠呢世都唔會醒

大家千祈唔好啊

余若薇意思似係：
驚示威者出手，加重被捕手足刑罰。

手足有手足角度，律師有律師角度，
當多個角度參考，想做咩自己考慮，
又真係唔需要太介懷對方講咩，
總之唔好捉鬼、唔好阻人行動就得。

法律面前窮人含撚

佢係咪默認法治已死

法庭 ：noted with thanks

是你教我們和平示威是沒有用的

收皮啦屌你老母

條友冬眠左幾耐

突登LOGIN負皮你
屌你老母臭閪

我依家問邊個負責出錢上訴終院呀？
你識唔識字呀
你幫手出錢定係余若薇幫手出錢呀？

無錢點上訴呀傻仔
去終院排隊買玩具呀？

以我理解 睇連登 千祈唔好 係咪即係好😂

領導誣告異見人士的刑事檢控專員梁卓然,梁卓然老婆就係刑事檢控科高級律師,姐係屈示威者的刀手

無得升人工去到MAX有$129,325

而比人打到傷殘的示威者就比呢班十萬人工的人害到坐監, 余若薇仲叫人打到去終院搵公義

野蠻人得過共匪
搵黎講

而家係咪中國受完美國氣就用香港來發洩

點解強姦,殺人的黑警無後果

而比黑警重傷,比梁卓然老婆屈的示威者就要賣樓打到上終院搵公義
如果公義的標價如此高, 香港法庭就係不義

法

屌你老母啦最應該出聲嘅大狀黨叫人唔好屌

精彩回帶
余若薇向外媒同勇武割席

1. 如果司法唔獨立於行政/執法機關，將會有好大比例嘅被捕人士會被檢控或入罪。

2. 其實好多同行嘅抗爭者都知道自己係違法達義，亦都知道個後果。當然感性嗰方面都會希望佢地平安無事唔洗受，但實際上表證成立嘅話都好難說服到如何免受刑責（喺法理層面）。要達到五大訴求入面嘅釋放所有被捕人士理性上都只能夠係政治手段，用行政方法實行，而唔會可能係判決嘅時候直接判無罪。犯罪動機都最多都只能係影響量刑標準。

3. 燒左法院/ 恐嚇法官係咪真係幫到被捕手足？ 定係反而會令法庭對手足觀感更差？ 或者去到極端層面，燒到法院都無埋，警察直接定埋罪，係咪大家想見到嘅結果？

4. 見到雙重標準嘅判決方式，屌係人之常情，亦都同意有法官徇私枉法，但係正如你要林鄭下台一樣，都係不切實際嘅要求，迫走左一個換上黎可能更差。

5. 世界好多野都唔係非黑即白，法治唔係有險可守同埋冇險可守嘅分別。法治精神係由好多獨立事件建構，唔好輕易全盤否定所有有機會對自己有利嘅野。

6. 喺一個敵人都未打倒之前，可唔可以唔好不斷樹敵？

7. 聽審，對判決不滿都希望大家唔好網上先不滿，次次聽審都得小小人排隊。

8. 希望連登仔嘅邏輯唔好淨係得正負評，支持或反對。亦都唔好再好似2014 年咁犬儒，判斷所有野都無用同埋所有人都係on9 只會令自己更孤單同埋早日玩完。

其實都係叫你地唔好衝出來送頭啫
而且屌鳩法官 燒法院又真係毫無作用

當大部份人都覺得法治受損，法治就是受損......咁之後點做？等黑警捉哂大部份人，然後法治就冇受損？

余若薇派錢俾義士打官司

500人上訴到終院
每人律師費500萬
總數大約25億港幣

余大撞出得起

仲未醒

唔講我以為法律係宗教既一種

公民黨真係

搞左半年螳臂「勇武」咪一樣無用
地鐵照開 立會照過 但係手足就一個個掟落街

收檔啦

算把喇
法治精神
1有法可依
2有法必依
3以法限權
4以法達義

香港2，3，4全部都無做到
無一隻黑警受法律制裁
講明香港係rule by law
法律已成政權既工具

你唔洗再幫司法洗白/模糊焦點
對香港法律失望既人 只會愈來愈多

示威者吐黑警口水比香淑閒法官屌細菌武器判9個月
藍絲用刀追斬示威者, 法官竟然反屈係示威者圍人在先,仲安慰刀手, 輕判9個月

樓上條法劣界護法咪當人盲

公文袋真係今時今日都仲係咁嘅表現

收皮喇。

講咁多野，用群眾壓力叫人唔好反檯，自己連少少力都唔出去幫班受逼害既人

呢班人唔係泛民，係大部份香港人都咁。 香港人應該要接受上帝既大審判。

假設我係被逼害既其中一位，我唔會有任何幻想。大家身處係同一個地方，但係處於唔同既時空。一邊當無事發生繼續生活，另一邊已經係戰爭狀態。 既然身處戰爭狀態，都唔到你揀去希望制度會幫到自己

真係垃撚圾呢班廢柴

我真係無見過大國法院會安慰斬人(恐怖活動)刀手
但香港法官就公然做左

連俄羅斯政府都因為警暴攪大左開始告9黑警做門面

X小姐比黑警強兩次刑事恐嚇,公民黨黨台D100係唔出聲

公民黨踩住香港人屍骸講法治
黑警0人被控
死去港人已過7千人
屌你老母呀仲講法治
一日有中共統治一日都冇法治

收la 2020 la, 仲用90年代諗野，老野，長江後浪推前浪，炸撚咗香港仲開心，洗牌來過

千祈唔好xxx

修正
被捕港人已過7千人
死去港人已過2千人

1. 無一隻黑警受制裁係因為冇一個有power 嘅獨立調查委員會。同埋大家係咪諗多左法庭嘅功用呢？ 法庭唔係上帝，亦都唔係包青天，其實冇人檢控或者冇有效搜證其實香港法庭唔會做到d 咩幫大家，勸大家唔好咁多性幻想。

2. 法律成為政權嘅工具我同意。day 1 開始都已經知道對家開外掛，有無限錢同埋冇但限資源告鳩你。但係呢個係政權嘅問題唔係法律本身嘅問題，司法係一樣工具，你屌鳩個工具都冇用架。你屌到把工具冇埋政府咪用第二樣工具黎欺壓你。當你取消埋司法制度，香港冇法律，政府咪仲易贏。

3. 我冇幫香港司法制度洗白，我都承認有紅官，我都冇話唔屌得。我純粹話屌黎都哂9氣，同埋如果無個制度可能更差之嘛。唔好製造binary opposition ，我支持/我反對。

4. 對法律失望係咪因為之前太多性幻想，睇得tvb d 律師戲太多。

講到好似連登仔啲千祈唔好咁

左膠第一人
仲膠過梁家傑

開始驚啦

民主黨係得老仆街何俊仁同高佬特別離譜
高佬係4方西的蘇洲屎都唔關班後生事

公民黨係成個族譜都無個同香港人站在一起

即將入毒氣室既人，根本無需要理繼續當無事飲咖啡既人。所有決定都只係個人既抉擇，亦關乎生死

好彩佢唔再出嚟選立法會

革命就係要連呢個垃圾司法制度剷起

畀人強姦，你只可以嗌，唔可以反抗。

係咪佢話支持放火燒法庭，
就以後唔需要打官司呢？
係咪義士就會無罪釋放呢？
係咪以後就無政治冤獄呢？

你可以批評泛民離地，
但你亦要明白後援就係咁，
律師只能係現有體制下，
盡可能為當事人爭取利益。

功能唔同，講野自然唔同，
律師鬧法官會累到當事人。

制度失效，工具就要比人屌，正如d人點解要屌黑警一樣，大眾屌紅官屌司法根本係再正常不過既事

佢可以唔出聲，唔洗係到離地鳩up阻人屌司法

唔公平點解唔屌得？
大家守法係相信法律係公平公正
係契約黎
如果大多數人認為法律唔公平唔公正
契約就唔成立

有險可守楊ONQ咪就係靈童

全公民黨得機師豪似樣

係 叫都唔可以叫，要迎合佢

可以選擇唔出聲，無人會話佢啞

司法制度根本有問題
有咩理由幾個人的決定大過咁多香港人

知唔知孫大炮點解要革命，就係清朝殺晒班維新派，得番一條路可以走

律師只能係現有體制下，
盡可能為當事人爭取利益。

咁佢地有無做到先？
dead body去左邊？
法律抗爭，我見到非律師既許智峰更加落力

宜家我地屌大狀黨
係屌佢一方面話法治未死，一方面又唔撚做野
同為律師, 70歲既黃國桐仲撚落力呀！

大狀黨既楊岳橋，梁家傑，余若薇
係度粉飾太平，收皮啦

泛民打手呢？快啲入嚟偷換不割概念盲撐余大狀啦
利申：上面咁多熱狗全部已block

p

食古不化

垃圾律師黨

全世界都係咁行, 唔同意其實可以去搵一個冇法治的國家移民。。。

律師係呢場運動賺唔少，應該回饋多一D

佢退休都唔會無飯開，祇係佢學養及家教令佢成為左膠，人係好和善

利申：見過佢好多次

全世界坐冤獄都有得賠錢，大陸、台灣都有，就係香港冇

一班制度入面嘅既得利益者叫人唔好破壞制度

有險可守?

我直頭同條友食過飯
亞余若薇好興買外賣都叫助手拿私家飯盒去

但出賣後生仔就識都無情講

lm

我都想知全世界有邊個國家的法官可以鳩判冇後果
可以與民為敵都冇事

香港依家返唔到轉頭。最近睇左本書，有一句好有感覺：如果冇人願意為自由死，所有人將會死於暴政手中！

法官基於原則判案，但不代表法院不需向社會問責。

係香港講問責同係大陸講人權咪都係笑話

雖然她不確定會有何結果，但希望有好結果。

法律唔係分對錯，而係分好壞
即係睇運？

我又冇話唔應該屌，判決不公咪屌囉。我純粹話屌黎都哂9氣，希望大家屌之餘都做返少少有建設性嘅野黎如出去聽審，課金支持手足之類。

司法制度失效其中一樣野係咪大家對司法制度有太多錯誤幻想呢？發現好多人覺得唔告/告左入罪/法律不公都當成係法庭嘅錯咁樣。9 拉係黑警錯，唔告/9告 係律政司嘅錯，告左入罪有時係合理，雙重標準係紅底法官嘅錯，法律條文本身不公（例如公安條例太模糊）係立法會嘅事。

希望大家有建設性d ，唔好淨係發放負能量，發放完之後諗下可以做咩，同埋唔好屌走原本幫緊你嘅人。都係想連燈討論多d 營養姐。

要革命同埋我講嘅野都冇衝突，咁革命未成功嘅同時的確有手足俾人告緊，進入司法程序嘛。你講孫中山我都支持，香港獨立，唯一出路嘛。但而家短期內未獨立，咪同時做實際野盡量令被捕手足唔好扣咁多血囉。

即係 表述嘅嘢係任佢地鳩 up

由於司法紅到仆街 所以 所謂的鳩up對抗爭者絕對不利

暫時新聞報左出來, 好多單判出來都係認罪的。
咁如果之後大部份手足都認罪, 即係承認犯罪, 你同唔同意法官可以判佢地坐監 ?

不公義都唔俾燒?

你老母慰安婦黎呀?

話明係不公義判決 都唔可以鬧
咁差佬係未又唔可以屌？

痴媽根啦你
屌都唔敢屌
點樣破除法治迷信？

唔同意
冇做錯點解要坐監
警察執行不義的法律是否不義？
法官執行不義的法律是否不義？

支那都係咁，大把人要焗住認罪，鄭文傑都要認叫雞，你覺得係點解？

咁我可以答你 法法係由暴力過後先能夠有效運作嘅工具

所以 如果無足夠的武力/暴力將政府及其司法機關推翻 大家只會淪為制度暴力下的犧牲品

承上 我的意思好簡單 必需透過武力將港共及中共全滅 然後再重新利用法律治國

好難

泛民都要搵錢架好心你地見好就收la, 唔好再破壞香港了

唔開棟篤笑 曬晒

還押返幾年上到終審還你清白????
引邊個笑?

要有獨立思考
少部份人否定大部份人的決定
即是多數服從少數

點解要將自己嘅人生交比個冇腦賤格嘅官決定

呢個世界真係唔公平

其實香港人已經好有耐性...

即係要接受不公？

d 咁嘅法官同殺人犯有乜分別

咁多年生命比個賤人攞咗去

一個當權者為左保護佢嘅權力，佢會令到你做嘅所有危害佢權威嘅野都係非法
反政府但係講法治真係笑撚死我

而家係違法達意、公民抗命嘛。唔知請google。

道德上冇做錯，但法律上面錯左，應該係法庭判有罪，然後政府知錯，政治特赦。但政府係on9 死不認錯，所以咪要革命革走個政府，之後新政府先用政治手段特赦囉。

師兄進修下好嘛。而家唔係法律不義，係執法嘅人不義呀。唔好將所有野撈埋一齊啦，搞清楚d 邏輯啦好冇。

Over my dead body

以下判決你認為是否不義?

在9月21日「屯門公園再光復」遊行期間，一名13歲女童於屯門大會堂外以打火機燃燒國旗，早前承認一項侮辱國旗罪，裁判官今於屯門裁判法院少年庭，遵循報告建議判12月感化令。

裁判官直言，女童非「狂妄之徒」，提醒女童行事前要顧及後果，否則再犯很可能會失去自由。

波打警察案個法官都無錯?

審人審得多以為自己高人一等
玩下語言藝術就包裝到屌法官就係破壞法治

根本冇法律喎，紅底法官當道，有曬立場，而你班大狀袋袋平安完全唔理同路人死活

佢細佬講d野火都黎撚埋 佢做家姐仲唔化...

楊振權係衰到揚威外媒
係咪成個國際社會政客都屈你香港法官?

錯的是世界,錯的是執法?

連法官有錯都唔願意認,看來香港法律界已到盡頭

望住個班讀law既人接受唔到現實真心好好笑

死撚開啦 維護紅宮 戇撚鳩

over my dead body

其實英美藐視法庭一早排除左侮辱法官

係英美屌大法官,開埋街站屌都唔會有事

因為大家覺得運用權力的人應有制約,無人有特權不受批評
愚sc根本呃9香港人唔識

咁呢單手足認罪, 又要個官放佢?
下下都話紅官, 事實上手足自已都承認犯罪。

一名男子涉嫌去年10月13日在將軍澳示威期間，被發現藏有汽油彈被捕，被控在公眾地方管有攻擊性武器罪，今日（1月2日）在觀塘裁判法院認罪，被判監1年。

會員 #253253 - 涼拌粉皮 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍
請大家保持批判性思考，善用不推文回覆，該會員以往言論：

沙田新城市好多人行緊街 要人呀！！！ - #280
和理非唱完歌好走了

聽日有咩做 - #80
休息下先啦, 小型活動和理非去就得

[全城大熱] 淘寶出現「光頭探長」模型發售 手持散彈鎗 + 配有胡椒噴霧 - #59
真心, 幾型。 如果實物同描述一樣有得做。

【突發】吉野家有新優惠 - #82
照食,

屌你老母 咪撚再18區開花 - #81
不如大家今日返屋企休息先, 避免送頭,

意見及舉報：

屈到我坐坐下自殺，到時先發現唔應該咁判，最多講句sorry囉
再講 法治已死係擺在眼前，點解法律會偏幫某一政治立場嘅人，你唔係睇唔到呀？

班撚頭律師仲供緊天宇海

認法治已死咪要做OA

嘩 好叻叻呀
其實你講緊咩？
同我講的野有咩關係？
我只係講左4句說話
不如你直接指出邏輯上有咩問題？

執法者不義我夠知
但司法者無視警暴問題
無視香港人反抗警暴的合理性
單憑港共制定的法律審判義士 判坐監坐監
你覺得咁係做得啱？
而家的法官連講事實都唔敢
剩係識得批評反抗獨裁政權的人
對制度的缺陷 對警暴問題視而不見

犯法唔等如犯罪 燒敵國既國旗係我地反抗軍既基本

支那人係支那都要下下認罪，你知唔知點解？

叫佢試左 先再講返同一番說話

係
法律就好似原材料咁
原材料本身有問題
之後無論點加工都好 製成品都係有問題

有險可守嗎？

有人係法院向法官講比黑警屈打成招
個法官仲屌9 人呢度唔係你投訴警察地方
香港法治膠絕大部分都係大學TAKE一科Introduction to Law 就扮野大9人, 把法治變邪教

到撞到識野的人就唔敢回應狂貼長文洗POST

算把啦 依家三權合作呀

得一個目的，就係要繼續扮中立扮高高在上

on9

法官十個九個共產黨員咁點計

其實果班膠人根本連呢個都無睇過

有睇開香港政治犯的Judgments都無可能信香港法官
咩Q野雖然無直接證據,三個巧合就唔係巧合

好似睇緊柯南一樣

一鋪過叫你上司賈雨村小隊長出來
你條五毛識法律咩, 英文都未學曉

真係＂千祈＂唔好

俾政府強姦咗咁耐，屌咗咁耐都未屌醒。

作為大狀黨 粒聲唔出要市民叫到大大聲拆法院

然後彈出黎話要告到上終院 話要和平手段

訓撚左半年？ 都唔洗講人大釋法

然後重有人出黎講佢地係做唔到咁多架喇

預左有人出黎又屌返我地咁你做左乜做到d乜

當年其中一單暴動案
個犯係做廚房

黑警搜屋搵唔到電腦
個法官竟然話後生仔無可能無電腦得手機作為煮死人的理由

樓上條法治膠我唔介紹逐單CASE和你傾
你班人信法官果種態度同邪教無分別

請唔好忘記

法律面前 窮人含撚

我最擔法治膠做陪審團會送義士入監獄咋
之前都見過d法治膠把口就五大訴求
但問佢做陪審團 義士犯法證據確鑿會唔會判有罪
佢地竟然話會

信唔信法院係由法官的行為決定唔係由平民決定
一大堆香港法官的政治迫害Judgments連外國法律界都怒屌

明明APPLE當時都報過,D100仲好似有寶狂LOOP

現在竟然變回法官專業可信,連一致性呢個基本野都做唔到

佢而家係咪諗住扮民主睡美人？佢瞓咗幾多年？

邊個仲講有險可守

和理非真正垃圾既地方咪就係仲覺得勇武有錯囉

唔係點得黎咁多捉鬼

體制內抗爭的結果，當你成為利益團體的一部分，就會拒絕反抗現有體制

1. 偷換「做錯」概念，犯法同道德上有缺失係兩個層面嘅野。

2. 普通法法制底下善意嘅犯罪動機係唔會幫助被告洗脫罪名。反之，不良動機而行為合法，不能構成罪行。就算反抗暴政個動機幾合理都好，都只係影響到量刑標準。而都有大量案例證明好多人係因為動機係為左個社會而有得減刑。

3. 香港法律大部分都唔係港共政權制定，係沿自英國法系。例如惡名昭著嘅公安條例，都係英國人留俾香港。

4. 法官判義士坐監，我個人係唔想見到，但有正當性存在，因為義士認左罪。所以要改變就要義士得到特赦，特赦嘅機制要由新政府制定。

5. 法官係唔應該評論時事，亦都唔應該有任何政治立場。法官幾時都唔係同路人，亦都唔應該係，亦都唔係敵人，係絕對嘅中立，咁先係對文明社會最大嘅保障。

6. 你唔告黑警，唔成立獨立調查委員會去搜證，法官點處理警暴問題呢？

7. 唔好再套用binary opposition .

8. 紅官要屌。但唔等於法律本身不義。logic 1001。

連登式千祈唔好？

最應該做浮屍既反而無事，今時今日個法治都已經死無葬身之地

當比黑警輪姦成孕去報案, 仲比警頭謝振中屈係顛婆,兩次比元朗坐館一哥公然恐嚇

法治膠一定話法官無參與

1當警察同刑事檢控專員玩針對又點會有公義, 律政司最興告自己人就用輕罪...... 鐳射筆案MAG仔官突改重罪係咪關法院事, 亞官直頭落場幫律政司射波

呢條楊ONQ幫手維穩點會有事

離地九尺高,講一堆廢話.如果佢冇啦啦要還柙三個月出到嚟分分鐘第一個燒法院

真係唔屌唔得，

係咪去到連你都承認司法不公不義嘅情況下！ 仲要大叫有險可守呀！？ 咁你就係為極權法制開路！

不斷有人受大害！ 你就想其他人作出視而不見一樣嘅反應！ 咁係泯滅人性！

判得唔公平唔屌法官唔通屌你?

如果燒法庭有錯你點睇法國人攻佔監獄

好簡單的道理

大家係公司做錯野會比客投訴仲可能比人炒
但點解紅官迫害異見者,把異見者的青春浪費係監獄內, 反而一堆人講法官唔屌得

係唔係都入硬,認罪就坐少兩碌。你嘅話認唔認罪? 講到唔認罪個官就唔會判你有罪咁。咪同支那一樣囉,唔認就一世唔使走,成世畀佢哋折磨。都唔明點解過撚咗咁多個月仲係有人個腦好似舊石,係要攞民主自由嘅國家嚟同香港對比

法律係當權者用嚟管治弱者嘅工具, 你有本事咪自己做當權者, 創造法律迫人去守

公民黨係唔止唔幫手
而係叫支持者見比人輪姦,打成傷殘的示威者比紅官判監都唔好理唔好屌法官

人哋仲要靠份工供幾層樓架 點接受阿

望下梁家傑啦

樓上仲有條LAW友講咩1-11 點屌9批評者無知
我引左成堆香港司法迫害案例條友完全唔敢應

香港法律界選擇左扮傻

呢條友係遊行d口號 態度 完全係on9 mode
唔知佢個腦有冇事

點睇中國依家過左30-40年生活得唔錯既老百姓？

睇黎佢地唔明陪審團係有乜作用

連登仔係有兩類唔同意見：
一類好似你咁覺得要做更多；
一類覺得法治已死，死就死，
律師都應該支持全面革命。

絕對認同泛民律師做得唔夠，
但我回覆主要針對第二類。

唔只法律議題，好多議題都係。
兩種截然不同的行動方針，
連登仔自己都未知想要邊種：
係想要更多，還是咩都唔要。

余若薇當年係D100同大口玲主持左右大便
余若薇話反對全民派錢,因為窮人會買IPHONE幫唔到窮人

但我知條友用緊IPHONE,我個人認為條友覺得窮人用IPHONE吱濕自己

咁可唔可以潑屎?

不分化，咪亂屌人，各有各做

係香港連包攬訴訟都冇
商家同政府都係玩撚曬
平民百姓點撚樣同官商黑鬥？
法律面前 窮人含撚
有法可守？ 連訂制法律既人都唔守法既時候
點撚樣叫人信任法律

法官又唔係判佢政見有罪，只係判刑毀、縱火等罪行，關乜事

成班體制內嘅人一早畀個制度同化咗,我哋反抗緊制度嘅不同,佢哋就認為個制度會畀'公平'嘅審判我哋 講得撚咩

推行動post啦又上咗熱門

一件事還一件事，俾人輪姦/打完唔會令到佢本身犯嘅罪可以撤銷

叫咗你地唔好燒法院啦

游廢老一樣唔曉扮曉

'早前亦有聲音要求律政司將刑事檢控工作交予刑事檢控專員，因為公務員被假設為政治中立，不用考慮政治問題'

其實政治迫害一直係由刑事檢控專員梁卓然指揮
當律政司都係奶共根本要改革整個制度

個官唔撚係白痴都應該知自己serve緊個極權國家，可以點撚樣法治，仲要人民感動你呀？ 收皮啦

其實點解冇一個勁人, 專攻法律, 做個能言善辯的黃律師, 免費幫手足上庭打官司等佢地脫罪? 連登十多萬會員, 搵一個出來真個係咁難?

你講的係實然問題 即係現實的法庭係點運作
而我一直講的係應然問題 即係應唔應該係咁
例如1. 2.咁
現實係咁架啦 現實係唔會理你啱定錯
現實係做錯事都唔會受到懲罰
現實係冇做錯事都會受到懲罰
但問題係「應唔應該係咁？」
應唔應該冇做錯事都要受到懲罰？
我的答案係唔應該 如果法律會懲罰冇做錯事的人
咁呢種法律係荒謬

3.
咁我將「港共」改成「非香港人」

4.法庭 政府本來就冇經香港人授權
何來正當性可言？
定係根據一本非由香港人制定的基本法授權比法官判案就叫正當性？
帝制時皇帝把口就係法律
皇帝可以任意處死任何人
呢種又叫唔叫正當性？
我所諗的正當性係至少要得到人民認可(唔一定要得到人民授權)
例如以前港英時的法官 政府都冇得到香港人授權
但至少得到香港人認可
所以佢地有正當性
我想知你所諗的正當性究竟係咩？
正當性的根源係咩？ 從何而來？

5.
作為一個正直 有良知的人
唔應該為獨裁政權審判政治犯

6.我想請教下我地點成立獨立調查委員會？

7.唔知點樣binary opposition

推

借位
[2020主線任務] 用人權法為武器爭取普選立法會+輸打贏要戰術

聽日出嚟啦

Twitter需要你！

TG：Twitter文宣組
Link：@twitter4HK

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

輸民意架.gif

食屎啦公民黨

到今時今日仲要自己呃自己香港有法治
呢班所謂香港法律精英真係活係象牙塔

我明律師已經俾左意見，最好就等終院或陪審團

但瑋般市民，佢地心理質素同家人壓力都好大

只要上差館已經覺得好錯同諸般怪責

社會哪有我們想像的發展到人人明事理？

過去沒有，現在也沒有

我現在在後樓梯看窗外打籃球的學生

想到被告被捕的人就想喊...

你大佬余若海最撚中意幫政府手
我知我知
律師唔應該揀job做吖嘛

我屌你老味啦

余若薇細佬余若海專幫政府打官司害義士
余若薇自己就出黎叫人唔好罵法官
我屌！
全家落地獄死清光啦

呢d叫「司法暴力」
從來無人敢去譴責

成班公民黨仆街咁樣害義士，仲講不分化，各有各做？我屌你啦

多謝支持泛民嘅市民

都係黃國桐貫徹始終 義無反顧企係抗爭者個邊
真正既律師係會用行動幫自己個客彰顯公義 唔係淨係識得日日開口牌叫你守"法治" 但就咩實際行動都唔做
呢兩條所謂既大律師真係唔知做乜鳩 講一套做一套
唔好以為自己掛住律師/ 法官牌頭就老奉要尊重你啦 你行動做咗啲乜去幫大家先係最關鍵 民眾既眼睛係最雪亮

仲信法治既就慢慢自己入去玩
不如叫人信警曱甴

當奴打到傾家盪產，坐完監，先拎返個清白

我屌你啦！ 你連基本事實同概念都有問題，任何抗爭者係「無罪」呀！ 這是推翻極權和保衛人群賦與的正當性！ 亦是五大訴求撤回控罪的道德原因！

現實情形而言，窮人含撚，而你仲宣場法治吊鹽水，就會變成當義士做condom！

依篇文同果啲叫人唔好搞警察 話佢地都係番工啫/話警察冇警暴一樣咁on9

「法治好簡單 不需要引用法官 博士解說」
下面就quote句嘢出嚟
香港人當發現自己唔係好說服到人嘅時候
好鍾意加一兩句英文
好似個feel會有說服力好多咁

公我贏，字你輸

你玩埋佢

條法治膠真係好撚煩係咪公文袋啲打手黎
走上黎連登幫手漂白不成 其實只會被人鬧得仲甘

余若薇係李國章表弟婦

大家族買幾邊

同民主派一樣
香港有民主成黨邊有得撈

大把義士就因為無錢打官司迫住認罪比班5毛話係自己認無政治迫害

但其實司法迫害唔止出現係是否罪成而係刑期

黃絲吐口水同藍絲出刀斬人竟然刑期一樣係坐9個月

公民袋到而家睇嘢都仲咁離地好心講少句,睇下有咩可以幫手出下力好過喇

離地應該係指某些人的想法甚至行為脫離普羅大眾

而呢班人身為SC係一定知法官點針對異見人士, 班人係出於自身行業利益護航

因為中共干預，香港法官已經不能公平判案

豬隊友

法律面前窮人含撚
相同案件
有錢人/窮人判決唔同
唔同政見判決又唔同

你竟然都講都出唔公義判決
咁點解唔係去解決，而係叫人唔好燒院屌法官

有人向晉惠帝報告老百姓無食物吃（天下荒飢，百姓餓死），他反問：「何不食肉糜？」（為何不吃肉粥？）。

終院有法律正義
同皇宮有飽飯食一樣

皇宮有飽飯食=天下都有飽飯食
弱智都不如

攪到成班法官高高在上咁
on9 未係人一個

「余若薇續稱，在2020年，被捕者會逐漸上到法庭，大眾需要有無比的耐性，因為必定有很多案件的結果會令大眾嘩然、令大眾不高興，但她提醒，大眾千萬不要辱罵法官、檢控官或律師，甚至燒法院等地方，否則只會被視為野蠻人。」

原來現在這些是文明？ 而家係邊一邊野蠻呀！？

原來文明式野蠻是你立場，咁我同你講，抗爭者就係野蠻式文明。

//如果文明是要我們卑躬屈膝，那我就讓你們看見野蠻的驕傲。//

你班官覺得自己咁撚正義
就行出嚟面對市民群眾

因為包攬訴訟係香港係犯法，法律界既一d重要條文撞哂平民挑戰權貴富豪既不公義，香港法律界將自己擺上神枱，覺得市民要無條件尊重係不切實際

大部分法官、大律師根本係小圈子，大部分家庭背景相若，我懷疑好多同紀律部隊有若干關聯，一個咁小圈子、目光同對社會咁狹窄既法律界，點叫佢信佢地識咩叫不偏不倚

泛民一靜又犯翻相同既錯

真係好想知公民黨班大狀做過乜

其實mag仔官(香港最低級刑事法院的官)唔少出身於律政司
而經常重判示威者的彭寶琴係警嫂

係委任法官時已經係與律政司同警察有關的人優先

余若薇唔收錢幫手打丫笨

法官跟例審同判，你搵條例出嚟係比法官可以隨意撤銷控罪黎睇，根本法官只可以跟例審判，撤銷控罪既矛頭應該指向政府而不是法官。

公屋仔衰十一大部分坐監
但有錢仔通常無事,有d連女方不情願都放生

係講緊hkgolden當紅時代香港法官已開始迫害基層

我明,我都係為自身利益屌鳩佢幾句姐

好 就提你老母

有險可守
屌你老母啦八婆

佢自己分分鐘淪爲港共一部分而不自知

呢個委任制度一開始已經注定唔會不偏不倚，法官同裁判官應該由唔同背景既人擔任先可以減低「偏頗」既機率，係同一堆家庭背景、伴侶、出身（有錢人）相近既人揀蟀結果就係偏頗

呢班sc個個住獨立屋

比你屌撚死法院點算

倒果成因，HKU畢業生多人請，係因為質素好，唔係因為同HKU有關人士優先。

對判有罪或無罪可以係跟例判，呢樣我都未必好質疑，水至清則無魚，人無完人，如果所有野揸正做，我幾肯定幾乎所有香港人都犯過若干唔同程度既法

但除左有罪同無罪之間，法官係等候審訊同判刑時點處理被檢控者有好大彈性，好老實講，我見好多案所謂控罪嚴重而唔俾「被檢控者」保釋而要還柙既處理好有保留，我完全唔信某d裁判官無專登為難示威者

係呀 我地野蠻人黎架
唔似大律師讀咁多書
不過讀咁多書對住共產黨又係乜都做唔到
咁我點解要信你

Over their dead bodies

李運騰法官

李運騰法官於一九六六年在香港出生。一九八九年及一九九一年在香港大學分別取得法學士學位及法學專業證書。一九九三年在香港獲律師資格，二○○○年在香港獲大律師資格。一九九三年加入前律政署出任檢察官，一九九五年晉升為高級檢察官，二○○五年晉升為副首席政府律師，並於同年出任高級助理刑事檢控專員職位。他於二○一三年獲委任為區域法院法官。

幾千人俾人告，當你只得一半人要打到上終審先可以沉冤得雪，要幾多錢律師費呀？你俾呀？

反人大啦直接

高級助理刑事檢控專員已經係有牌位的人

當日同梁卓然搶位輸左而走的許紹鼎
接許紹鼎手的係高級助理刑事檢控專員何詠光

最簡單理解係律政司空降大人物掌控法院

咁係因為之前有班人棄保潛逃左去台灣，搞到而家好多人都冇得保釋

推

唔似美國有包攬呀
那有錢, 佢老母

你舉hku個例子，我幾敢講，由於權貴、紀律部隊資源足，聚焦佢地d子女進入法律界基本上係不斷蠶食法律界既公正、不偏不倚性

我再講白d，所謂法官，係唔需要特別好既人才，佢地唔係科學家，次等人都夠做，而且，法律唔係人治，完善機制係先至關重要，所謂「法官人才」係多餘（不如你講下香港法官推動過乜關於法治發展？定佢地只係審判機器，人地餵case然係佢地跟例output?），而委任裁判官同法官制度係有偏頗，點說服市民信法庭不偏不倚？

區域法院法官竟然比高級助理刑事檢控專員做
有包攬都無q用

連法官都係黑警/律政的人

係冇正當性存在

你spin緊嘅正當性係「程序公義」，而程序公義係建立喺公義或民主之上，所以極權法制不正當。

如果你唔同意，就即係認同緊獨裁者口中的「依法施政」。

而家唔係違法達義、唔係公民抗命。 唔係出嚟俾人拉、唔係出嚟俾人打、唔係出嚟被強姦、唔係出嚟被殺害。

而家冇人要印證司法不公，冇人打算道德感召，而家係違法抗命，公義基礎就係對極權推行還擊，民主基礎就係人民奮起的實現。

其實香港司法制度有一樣野叫暫委法官,約等於一般人眼中合約制
呢批法官得幾個月至幾年合約,唔似公務員撈到退休

想續約咪判比黑警強姦/打到傷殘的受害人坐監

呢d野你起下樓上某位法律界守護神底從來唔講
香港人對法官的信任係出於對香港司法界黑幕一無所知

一定要

咁點樣？
就係呢種人搞到香港變到今日咁

收皮啦！

第一，客觀上，睇下判左嗰啲，法官有冇跟例判呀！？ 而家連余若薇都認同左不公義啦！

第二，倫理上，反警暴係咪又要矛頭指向政府而不是黑警呀！？ 吓！

講到個官好無奈咁判 一定係咁啦

好似吐警察口水果個示威者
無實際傷害又係白手絕對可以判社會服務令

但香官化身武器專家指控示威者使用細菌武器重囚9個月

係咪你出錢幫香港人打？

你鳩up，差唔多全部接受保釋既示威者都被扣起旅遊證件，差佬入境處落哂閘，根本潛逃風險極低。而我見好多裁判官唔俾保釋既理由係「控罪嚴重」，而唔係潛逃風險高。老老實實，裁判官俾唔俾保釋根本任佢地up，一單（其實好多單）係示威者被控持攻擊性武器要還柙，一單係幾個差佬虐打人，俾保釋

照你咁講乜都唔好做 靠道德感召囉唯有 旨意一班搵幾十萬嘅老屎忽可能有少少惻隱之心去鬆手啲囉
笑死人

委任制度完全俾政府把持住

不過翻睇返篇文,除左話上訴去終審法院個度有啲膠之外,其他嘢都唔算太偏,起碼都話法院裁決有不滿係可以批評可以反對,雖然又係強調最緊要和理非,但都好過over my dead body,有險可守之流

呢位亞嬸曾經有人叫民主女神,堂堂sc,點同ay呢類二打六,一定要用最高標準審視

瞓醒未

仲對香港法庭有信心
余大狀，時代唔同左啦架啦

人地叫你千萬唔好呀
明唔明

岩啦 你講出哂左膠心聲

根本成場運動就係垃圾在班和理非仲覺得勇武有錯

我開頭覺得ay on9

原來成個黨的老野都係19

粱匪支持告示威者傷人
余若薇幫司法迫害護航
某某人衰十一

仲係咁諗

反省下啦 公民黨
過左7個月都好似未訓醒咁 未知問題係乜 日日係到舊調重彈

法治有險可守啲fd

和理非係守護孩子班婆婆伯伯
幫手做文宣手足

而唔係支持司法迫害的公民黨

[金融中心反擊戰；天下制裁]
文宣組 /舉牌/噴字/國際戰線手足，請你們準備最新字句和圖片
1=停止美國所有基金買中國股票， 因為中國外交部華春瑩用911慘痛經歷， 諷刺美國人
2.停止用Morgan Stanley的msci做標準/改用恆生指數， 因為中國是大摩的大股東， 中國和伊朗區 勾結和提供軍火
3.停止貸款中國，因為中國跟美國日本北約進行軍備競賽， 借錢給敵人買軍火打自己
4.停止美國pension fund資金買入中國股票，因為中國用資金支持北韓 導彈試射
5.呼籲全球客戶、為了香港、為了正義~只選擇"不包括中國的亞太區基金"

睇翻轉頭6月7余若薇已經話"條例不單止對法律界，亦對司法界構成非常之大嘅衝擊，將來點樣確保法治，我覺得係非常之難"
但蘋果11月仲報緊涼瓜傑話香港人仲撐緊，法治仲未死，吊緊鹽水所以真係唔同level,不過梁家傑最近啲口風都有轉返。而家非常時期,真係希望泛民生性啲,做翻啲實際嘢,等香港人含淚投都投得無咁心悒

真係得許智峯一個carry全場

巴打心水清不過我要求唔高,除左許智峯
毛ee(開過多次記者會跟進831)
郭榮鏗,涂謹申,onq(先唔計佢言論,哩三個好似都有去過美國遊說通過人權法,我本身以為佢地又係去搞破壞,點知所羅門話法案通過泛民出左好多力)
好似哩啲咁只要有少少實績我就已經滿足

要求法治膠解釋呢單case

休班警涉藏毒今缺席聆訊 官未頒通緝令 僅要求發信通知出庭

被告陳天賜今未有到庭。
(資料圖片)

警方毒品調查科探員接獲線報，到新屯門中心埋伏，截查三名男女，並疑在其中一名休班男警身上搜出價值660元、俗稱K仔的氯胺酮。男警早前否認藏毒罪，案件原定今早於屯門裁判法院再提堂，惟被告未有到庭應訊。不過，裁判官未有向被告發出通輯令，只將案件押後至1月20日，並下令即日發信通知被告出庭應訊。另外，控方指案中數名控方警員證人隸屬俗稱狗仔隊的刑事情報科，要求法庭頒令傳媒不得報道各人身份，並讓證人可於屏風後作供。裁判官指要待被告到庭才處理有關申請。

被告陳天賜（47歲），原定須於今早9時半出庭，惟他未有出現。法庭一度將案件押後，其間警方多次致電被告及其妻子，但均無人接聽；而警方派員「上門」尋找被告亦未成功。

控方於再開庭時透露，本月9日接獲被告代表律師通知，指不再代表被告，今天提訊是要求被告釐清有關問題。控方承諾警方將繼續尋找被告。

據悉，辯方曾經以被告需時籌募律師費為由，要求法庭將案件押後至今年1月底審理。暫委裁判官許肇强最終將案件定於今年1月29日開審，屆時控方將傳召五名證人。被告獲准以1,000元保釋。

控罪指被告涉嫌於去年2月21日在新屯門中心3座地下電梯大堂身藏兩個膠袋，內有共1.3克粉末，含1.13克氯胺酮。

【案件編號：TMCC1769/19】

政府為左保住黑警而支持攬炒，大家鬥長命，堅持。

屌你成班律師真係上晒腦

佢係咪無聽馬道立講咩

呢七個月以來最撚憎公民黨班仆街，個個食人血饅頭，乜撚野都唔做。睇住政府係咁申請禁制令又無出過聲，成班律師又唔見有幫過啲手足。得個飛機師行得比較前。

立會唔撚駛投佢地

上訴到終審
家陣都紅到咁
終審會中立？
到時個個坐哂監被自殺哂
余若薇死十次都冇撚用

其實佢唔係錯
只係太離地 好難聽

賠錢唔夠 判人坐冤獄嘅官同查案嘅狗一定要被調查 如果有人為疏忽/欺詐 一定要佢地受返
否則紅官 黑警 永遠無成本濫捕濫告亂判

同意 最好有埋名做口號

做豬當然唔難

中共執政70年，害死8千萬中國人。夠未？

香港司法制度淪為武器 不停打壓爭取香港民主

只有成個制度全面推翻